【罪大滔天】PS5香港價錢、遊戲、預訂一文看！內地未有定案 網民批分裂國家

Sony凌晨舉行PS5發布會，除了之前惹人熱論的外形，今次還公布了機迷Fans等待已久的PS5 Digital Edition（無光碟盤）及Standard Edition（有光碟盤）價錢，並有更多遊戲，包括獨佔大作FF16（Final Fantasy XVI／FFXVI／最終幻想16）。香港地區已有發售詳情，內地則未有定案。縱觀官方PlayStation HK Facebook專頁留言，網民關注的竟然是《國安法》以及Sony會否觸犯「分裂國家」罪行？

PS5將於11月12日正式發售，首發地區不包括香港，而是美國、日本、加拿大、墨西哥、澳洲、新西蘭及韓國，而11月19日會在「REST OF THE WORLD」發售。至於中國地區發布日期未有定案，Sony寫明「PS5 launch date for China is still under exploration and will be announced at a later date（PS5在中國的發布日期仍在探索中，將在以後宣布）」，發售無期。

Sony Interactive Entertainment Hong Kong Limited（SIEH）則宣布，PS5將於11月19日在香港推出，並有價錢及預購詳情。惟有網民於官方PlayStation HK Facebook專頁留言，指如果Sony於香港及中國內地發售PS5時間不同，或會違反《國安法》中「分裂國家」罪行，又稱屆時會「報國安」。

也有用簡體字名稱的網民解釋，「China指的應該是中國大陸，明年準備去香港買一台PS5」。另有網民認為，打機不應涉及政治。

PS5問題在內地官方PlayStation中國微博同樣引起熱論。有內地網民表示會選擇「港行」版，也有網民希望「國行」版盡快推出，另有網民關注為何「REST OF THE WORLD」不包括中國內地。

港豬表示好嬲好嬲

屌你老尾
成班大陸閪拉低晒ps香港玩家質素
玩返你哋嘅偉大中國ps5啦

港豬：嬲 斬斬斬

另有網民關注為何「REST OF THE WORLD」不包括中國內地。

乜世界包括埋地獄嫁咩？

支那豬
唔靠香港連PS都冇得玩

利申:支持攬炒,過兩年去日本買

抄到過萬一部走水貨既時代又返黎嚕
真係好撚白痴，部機明明係大陸做
大陸人打下機都要攪一大輪
轉頭又比政府封鎖

不嬲都無地份嫁啦 嘈咩呢？

搵黃芝丼加持下先啦

封IP啦